### 1. 생성자

#### 1-1. 생성자 정의

-	생성자는 클래스와 똑같은 이름을 가진다.
-	생성자 정의에서는 어떤 값도 리턴할 수 없다.
-	함수 정의의 시작 또는 함수 헤더에는 void를 포함해서 어떤 형도 쓸 수 없다.
-	public 영역에서 선언된다 : public 멤버 함수
-	초기화 섹션 : <code>cName::init(args): param(args) {}</code>
-	함수 몸체 부분에는 args가 적절한지 판단
-	오버로드해서 여러가지 방법으로 초기화시키기도 함

#### 1-2. 함정: 인자가 없는 생성자

-	괄호 없이 클래스변수 선언

#### 1-3. 명시적 생성자 호출

-	<code>holiday = DayOfYear(5,5);</code>

#### 1-4. 팁: 항상 디폴트 생성자를 포함시켜라

-	인자가 없는 생성자
-	클래스 객체의 모든 멤버 변수가 초기화되지 않은 상태로 객체 생성
-	생성자가 하나도 없으면 자동으로 디폴트 생성자가 있는 것처럼 취급되지만,
-	다른 생성자가 있으면 디폴트 생성자를 선언해줘야 사용할 수 있다.

#### 1-5. 예: BankAccount class

#### 1-6. 클래스형 멤버 변수

-	클래스의 멤버 변수가 또 다른 클래스일 때, 클래스 멤버 변수를 사용하기 위해 외부 클래스ㅡ이 생성자에서 멤버 변수의 생성자를 호출해줄 수 있다.

### 2. 그 외의 툴

#### 2-1. const 매개변수 수정자

-	call-by-value는 해당 인자의 값으로 초기화되는 지역 변수
	-	함수가 호출되면 인자의 복사본이 생긴다.
-	call-by-reference는 인자로 대체될 공간확보자가 된다
	-	인자의 원본만 있다.
-	그래서 refer가 더 효율적이다.
-	근데 refer를 쓸 때 값이 변경되면 안될 경우에 const를 쓰자

#### 2-2. 함정: 비일관적인 const 사용

#### 2-3. 인라인 함수

-	클래스 정의 안에서 멤버 함수를 완전히 정의하는 것
-	함수 정의가 매우 짧을 때 사용된다.
-	단점
	-	인터페이스와 구현이 섞인다
	-	컴파일러 중, 인라인 함수는 자신이 정의된 파일에서만 호출될 수 있게 하는 것도
-	멤버가 아닌 함수를 인라인으로 정의 : inline keyword 사용

#### 2-4. 정적 멤버

-	정적 변수 :
	-	동일한 클래스의 모든 객체들이 공유하는 변수
	-	전역변수의 문제점을 없애면서 전역변수처럼 사용할 수 있다.
-	정적 함수
	-	함수가 객체의 데이터를 참조하지 않더라도 클래스의 멤버로 두고 싶을 때
	-	객체 없이도 호출될 수 있다.
	-	해당 함수에서 생성된 객체, 지역 변수가 아닌 한 어떤 비정적 변수나 비정적 멤버 함수를 사용할 수 없다.
-	모든 정적 변수는 클래스 정의 밖에서 초기화 된다.
	-	클래스가 정의되어 있는 파일과 같은 파일에서 초기화 된다.
	-	정적 변수는 두번 이상 초기화될 수 없다.
	-	그래서 private하다
-	static 키워드는 멤버 함수 선언에서만 사용, 멤버 함수 정의에서는 사용하지 않는다.

#### 2-5. 중첩된 지역적 클래스 정의

-	클래스 안에서 클래스 정의
	-	중첩된 클래스는 public도, private도 될 수 있다.
	-	내부 클래스는 외부 클래스의 멤버 함수를 정의할 때 사용할 수 있다. (private이어도!!)
	-	만약 외부 클래스 밖에서 사용된다면 <code>OuterClass::InnerClass</code>의 형이름이 된다.
-	함수 안에서 클래스 정의
	-	함수 정의 안에서만 의미를 가진다
	-	지역적 클래스

### 3. 벡터-표준 템플릿 라이브러리의 미리보기

-	동적 배열
-	STL에 구현되어 있음

#### 3-1. 벡터의 기본

-	템플릿 클래스 : base type을 기본형으로 갖는 클래스

<pre><code>
#include < vector>
using namespace std;

vector< Base_Type>
vector< int> v;

v[i] = 42;
v.push_back(1);
v.size() // length
</code></pre>

#### 3-2. 함정: 벡터의 크기를 초과하여 대괄호쌍을 사용하기

-	오작동한다. 크기를 먼저 늘려야 한다.

#### 3-3. 팁: 벡터 할당은 제대로 잘 수행된다.

#### 3-4. 효율성 문제
